gaby layoun ur w r libański polityk ekonomista i inżynier prawosławny chrześcijanin członek władz wolnego ruchu patriotycznego w czerwcu r został mianowany ministrem kultury w rządzie nażiba mikatiego